# Неделя 6

## Лекция

Аудио: L05.mp3  

Презентация: L05.pptx

## Семинар

### Для чтения:

"Социальная политика в современных государствах: основное содержание, направления и модели"  
файл: tezadova2015.pdf

"Researching social policy", Henry Lucas and Andrea Cornwall, IDS working paper  
файл: Wp185.pdf

По желанию:  
"A systematic approach to social policy analysis" David G. Gil  
файл: gil1970.pdf

### Вопросы к текстам (5 баллов) для семинара:

1. Как, по вашему мнению, следует наиболее точно определить социальную политику? Что подталкивает государство к деятельности в этом направлении?
2. Какие проблемы с анализом государственной политики в социальной сфере вы видите? Как вы думаете, эти проблемы носят универсальный характер, или самобытны для разных стран?
3. Какое влияние на вас как на аналитика имеет представление о социальной политике, бытующее среди представителей власти?

